做公務員真係人中之龍

利申返先，做左九年幾政府工

人工高：年年跳point，加埋薪酬調整，做幾年已經拋離私人工
福利好：新人都有14日年假，隨年資遞增，又唔會好似私人工咁逐年迫鳩你清假
免費醫療：仲可以用CSR904喺返工時間睇醫生，順便攞埋個sick leave
包住，人工高嘅有房屋津貼，低人工又可以無視入息上限排公屋，紀律部隊仲可以有宿舍
(屌你老母打福利都打到我手軟)
穩定：市道好唔好都唔會炒人，我見過炒人嘅原因得一個，犯刑事罪
最後同埋最重要嘅一點，就係贏時間
做政府工真係一個人做返一個人嘅工作量，甚至更少
準時收工，個個收工之後都勁醒神，去做gym又得，發展其他興趣又得
私人工就個個一個頂兩個以上，收工都鳩下鳩下咁

屌你老母
社會垃圾

你啱，不過一世發唔到達

我問想開個post 話私人工係人中之龍
順便分化下d 打工仔

想問下內容點寫好

公務員好撈第一日知咩
成班自己揀錯工喺度鬧人

呢條友入職得個14日年假就係到泣泣揚揚話自己係人中之龍羞唔羞家

請善用起底

私人工又有幾多個發到達，唔好咁肉酸啦

有幾肉酸？我都做緊公務員，唔係好明你句肉酸想點

唔使寫，因為冇人會信

發唔到達
但又餓你唔死

噢，自膠，誤會左，以為d 連登仔唔抵得人咁穩定
師兄咁老實，抵讚

大家都係公務員，相嗌唔好口
要嘈就同d低級私人工嘈

後悔當年無入政府
去撚左做銀行工

仲諗發達
諗下幾多NPL幾多失業幾多斬倉先啦

好多公務員都幾層樓揸手，d仔女去哂外國讀書

發唔發達對佢哋黎講都已經唔重要，最少下半生無憂先啦

私人工同政府工根本各有各好，只係今次武肺更突出政府工既穩定同逆市而上姐，有咩好認叻。我自己係公務員，身邊有朋友私人工被迫npl/趕走都唔會特登串人或有咩良好感覺，打咩工自己選擇，唔需要講到咩人中之龍咁，大家搵食生存姐。

推
做個濕鳩aco都要上黎打飛機

將公務員換做私人工咪一樣

見到d狗星期六日仲要企街笑左
公墓員收入身家同你公職唔相稱都俾人查啦
私人公司你自己撈左撈右都得啦
繼續做狗啦你

人地中環人住洋樓養番狗
未到焗腸level,你都係住宿舍公屋咋
你估tvb套’法正龜公‘咁住私樓呀

講私人會發達個d跟本on9
公司做到高層既 大部份已經係藍血人 依班人入政府都一樣做到高官(名校出身 刷靚cv)

p.s. 私人公司工作 大部份工都係比狗做

冇大志

一個已發展地區，長遠黎講，你覺得係好景多定係逆景多？你永遠只會係逆景時候先會見到大量呢啲吹奏公務員既討論帖

公務員一入就一世，中間想放個長假都唔得。
你想放長假？得，寫花你record姐。你去到個工作環境唔鐘意？得，舉手得呀，寫花你record姐。

私人工可以工與工之間有個Break, 你鐘意嘅一年都得，夠唔夠大分別。你唔鐘意個上司，忍無可忍，遞個信，一個月後又一條好漢

做公務員咁慣性，通常會比出面既人會蠢d

善用起底功能

做政府工真係一個人做返一個人嘅工作量，甚至更少
準時收工，個個收工之後都勁醒神，去做gym又得，發展其他興趣又得
我對呢兩句有保留
政府伏位係可以一個人做幾個人嘅workload

講事實ja，唔甘心？

人中之龍又誇張咗不過政府工真係一份工，收工之後有生活，生活無憂咁。打私人工，基本上35歲搵唔到4皮已經冇得同政府比，因為政府做10年基本上都升左職4皮up
利申：不是政府工

我好明，所以我都打政府工

你做唔切其實都冇咩所謂，又唔會炒

出面點關我撚事咩
利申 打緊政府工

起埋底
原來係低級公務員都刷存在感
人中之龍都要排公屋 笑死

利申: 人工福利都好過你份政府工 女友係中層公務員

好景嘅時候啲老細又會同你分享成果咩

不推文

剩係見到佢話得14日年假同埋話政府無野做就已經知佢係低級公務員，正常officer grade或以上點會無野做

利申：officer

入職得14日年假人工可以有幾高

思考力 vs 穩定性 自己揀
利申: quit咗

睇你做咩位架啫
大把officer rank嘅日日ot到天昏地暗 日日俾老闆虐待 想轉posting又遙遙無期
好多寧願出返private到做 唔高興可以跳槽轉工

又要開戰了

咁講啦 你講一個朝九晚五既打工仔黎講 一定係政府好 咁就睇下你係咩人 事實好多人覺得搵3-5萬就足夠既話 政府工真係最好 如果你係有野心既話 打工佔你生命中既時間亦唔會太多

最top果d就算啦
但自問出去私人工我一定拎唔到5-6皮

做政府工d人都on9 d

貼張證出黎睇下先啦

我只能說你太年輕了

我聽講有教書既中午唔出街食帶個 gas 爐煮飯仔, 而家就叮叮飯, 十點就訓無夜泡, 慳埋慳埋供兩層樓

屌老實講你廢姐 所以咪發唔到達覺得政府工好
你上面d人咪唔係咁諗囉
發到達嗰d就算唔係blueblood 你肯做人狗西d爭上位明爭暗鬥都一樣會成功㗎

成日話政府工好過私人工 你睇我好姐
我就覺得有好有壞啦

p.s 政府同私人公司都工作過

我做醫管局 半份政府工

而家政府工都辛苦左，特別係prof grade

其實都要清假 最多儲兩年假
我都係公務員 但唔需要太過自我膨漲
你講嘅好處對比其他國家 只係正常一份工作應有嘅福利
唔係公務員特別好 而係香港大部分私人公司太過刻薄
喺外國無人會爭做公務員

有圖不解釋

agger

知自己唔叻
入政府做都蠢唔晒
不過對得多呢啲人都係嘔血
諗嘢太stubborn

原來係aco

又係你個傻鳩

做咩咁高調引晒d人去考
靜靜地贏啦

得一般職系高過私人工啫
其他叻人喺出面一定好搵過政府

入到先得架

大把
仲有政府工大把潛規則
返工先食早餐
Lunch hour又放多半個鐘
收工又早走

你如果當時薪計又賺唔少

老老實實有幾多發到達
100萬人入面10都唔知有無

到底你識唔識.. 放長假點解唔得？ 家下改左例無得存假期 所以2年清一次， 其次工作環境唔滿意，要捱多3年到，就可以舉手調職，基本上除左你做一日就走or瘋狂被1823 你個record 都唔會花

一個社會唔好 先會覺得公務員好撈

社會好既地方 做公司儲經驗目標係做老闆

所以香港明顯社會有問題 先會顯得公務員 好撈d

政府最成功就係令到香港人覺得公務員係人中之龍

係入唔到

唔知你幾時發達

都係個句啦
做公務員餓你唔死 但唔會發達

最緊要知自己要咩
有心博命搵錢發達做生意
咪私人市場多啲空間比你發揮

想安穩多自己私人時間 咪公務員

同埋睇時勢啦
而家出面境差一定係公務員吃香
但唔好忘記早幾年出面好境
私人公司一年出幾個月花紅

仲有就係要考慮埋自己四五十歲 競爭力減低
有機會係私人市場被淘汰

又係分化post

哈哈哈哈，我只係識得咁樣答你

中層即 EO啦？ 都係做到死 捱曬EO 2 EO 1 先有得唔洗做死， 講真 除非直接考AO 否則都難做
低層公務員 頂薪個個都3皮 其實都夠洗 算係唯一好處

下，我一入去就20日AL喇喎，仲有份bonus 都成6-7個月喎

現實係workman位都爭餐死

得啲窮人仔女會咁諗

point 係年年跳，但私人工可以做一兩年轉一次工，又叫高幾千蚊人工，等於兩三個point，甚至更多

14日假要去到十年年資先有得加四日，個人覺得唔可以叫多假

輪街症係唔洗錢，但預約左都係要等一兩粒鐘，啲醫生又閪，啲藥又廢，用黎攞醫生紙射波就岩，真係感冒就寧願睇番私家診所

低人工係有得申請公屋，但都要有番咁上下年資先得，見有啲同事做左十年以上，結左婚有仔女都未有屋，等層公屋黎結婚就食得屎，通常都係結左婚先，之後租住屋黎排

穩定就真嘅，冇得駁

而家政府多左好多閪位，我而家做緊個位都一個人做緊幾份野，有時真係要OT 到七八點，仲要成日聽到人同我講政府工邊洗做，鳩hea 等收工，聽到都躁

利申：aco

所以你有大志有能力咪出面捱吓囉
廢就加入政府
公務員等我呢d畫哂啞嘅廢柴做

年年十一個月糧 無花紅無雙糧
不過唔洗愁俾人炒同減人工

屌你啦，邊撚個部門啊？

銀行大把黑絲妹妹可食用喎

好L 認同師兄 下星期開始又唔洗返 諗行山都諗到悶 家下開始諗埋camping

Aco算好啦 私人工比人炒左乜都冇
好可憐

發唔發到達唔係睇做咩工

黑絲妹妹睇得起你先講啦

2睇其實 ， 依個香港社會行業已經有問題 ， 97到今日有眼睇 ， 想發達好簡單 ， 撈金囉 做埋啲仆街野就得

嚟緊一個月又鳩下鳩下在家工作。

又吹奏公務員
新入職明明十個位有九個都係正常做野

樓主5毛又喺度分化

Sor 我無諗住發達
自認廢柴已加入政府
但絕對唔推薦吹大政府工

推呢個 又Block一隻

黑警上連登唔係第一日嘅事

推block 柒分化狗

old school黎講係，
新品種係 做到5十鬆d 見到d有錢執既proj就提早退休，接個proj 黎做，咬住長糧, 食工程case, 利申我有個前大粒做緊

今年緊係仲有啦，下年就難講啲

舊制公務員可以免費送仔女去英國留學是員工福利之一

計月薪我地私人工可以高過佢地
你試下計時薪

請善用起底模式

垃圾五毛

同意，入政府只但求安穩
出面大跌市，金融海嘯，金融末日都唔關自己事
穩穩定定又一日直至退休

妳岩架， 但呢個世界邊到咁多叻人，
做冗員唔好咩，出4，5皮野 返工吹水打機又1日

收租收息父幹撚唔使返工果D都未出聲
要日日起身走去返工仲自我感覺良好
做得果九年就扮老屎忽以為自己上左岸 知唔知醜

點都唔夠做狗咁巴閉
721唔見人
831打死人
日日強姦人

樓主分化撚
大家起一起底

做柒婆隻狗唔方唔人中之龍

醒你兩句啦小朋友
出面仲好做
睇醫生有醫療卡 睇病 洗牙 物理治療
放假可以用公司別墅
非工作時間可以用公司車
進修claim錢claim得多
年尾有花紅 年中有獎金
如果公司係賣名牌 仲有好大個折扣
公司野可以公器私用 唔同做政府揸到正

你係咪未出黎做過野

個title夠分化就得
內容唔使點理

屌 私人工唔比人炒都偷笑啦

樓主 係分化撚
不過講真公務員可以一世無憂
但有幾多個係真係有快樂
分工悶到pk 唔講
做私人工 做到40歲自由度都仲係好大
分分鐘儲夠錢創業都仲夠薑
但係如果係公務員
40歲一定係等退休金
成世咁. 就完左
不過人各有志既

你返開seven有得做都偷笑啦
比人炒仲賺埋分手費添

Ccccccc

私人工一兩年轉一次?

諗下好喇

好有料專業人士咪得囉

拎返平民百姓grading

轉工唔係咁易，同埋私人工係多野做到連病都照返工

返8放8叫正常 大把人返8放10仲要無ot錢

政府工未必好

但私人工一定係更差

睇返全球勞工權益

香港淨係好第三世界少少

係全球已發展國家最差

唔係搵六 七萬以上既工一定係政府工更加好

過埋probation 做唔晒咪做唔晒

私人工你留少少手尾做錯少少野已經俾人鬧到飛起

bonus即刻少幾千

係四條友做一個人既工作量

人中之龍之人中之龍

不推

公務員 鐵飯碗

真正work life balance

個個人都想入面hea，咁咪仆街囉，得幾個人認真做，但hea果班又唔會俾人抄，公平咩，屌

得嗰 14 日大假就收返埋佢唔好拎出嚟講啦

私人工撚以為自己可以發達架

我覺得都係睇位有朋友做EO chur到星六都要返office，每晚陪老細OT到八九點

因為佢係aco所以咪咁講囉

On9仔唔諗下係私人仆街？

係唔好做 不過人工叫ok 但絕對唔係叫人中之龍
好多朋友做緊政府 pro grade 都唔敢咁自大
好心低層公務員唔好沖出嚟柒啦

Btw 3皮唔使供樓咪夠洗囉

兒登仔：fg 50k 一年加10k 30歲100k不是夢
現實：fg 13k 捱到30都係得兩萬頭 然後上黎打飛機

救護員

有閪位你唔知姐
係監獄對犯好惡頂
做service 果d 路政、機電、康文
工時長又要輪更
放左工返去屋企人訓曬
陪唔到屋企人

我諗如果個人有料
有一門專業
做咩工都會係人中之龍既

利申 做緊公務員

入面老屎忽 唔忽後生上 管理層廢到仆街 又唔禁落指示 典型少做少錯 唔做唔錯

好撚可憐

應該係話大部份人都用aco去睇政府工

公務員大部份冇大志人又悶、我曾經都覺得公務員年年跳給人工加得快過我。不過我呢幾年都開始追番所以就算返私人工有料嘅唔使驚、起碼公司有醫療我睇私家醫生、政府醫生不了

拉啦一齊

知自己冇乜料，私人市場撈唔掂，入政府係一件好事

前提係你嘅職業搵到錢

係屋企附近番9-5
收工食埋飯沖埋涼都未到7點
收工唔洗諗番工既野
對我黎講仲舒服過讀大學個陣既生活
做私人工上限高 下限低
做政府工上限低 下限高
睇大家追求d 咩

非常同意
佢地諗野好奇怪

龍就唔會係龍架啦
最多叫高級奴隸

連登仔fg已經50k
人工隨年齡增長甚至更多
未過40歲已經搵緊10萬一個月
個個都係人中之龍所以有時間上黎教精你班搵唔到錢既公務員

做政府工最勁咪頂盡

20期一個月

未夠住豪宅，玩跑車

無花紅bonus 你唔講

你想唔發達定失業破產？

做消防可以成日炒散 好撚正

公墓園同咬老綜冇分別，都係垃圾

得12個月糧已經輸哂啦

成日都話幾叻既人一做政府工就變左on9

高官如是，樓主....咁都可以打飛機....

當一個地方鼓吹呢種風氣，呢個地方既經濟已沒落，稱唔上發達國家／地區，無左個平台又點顯得你係「人中之龍」呀柒頭

白痴，放28都得
又9up

樓主擺明想幫公務員吸仇恨

睇下海關就知有幾好做

你係咪officer grade? 你知唔知你轉嘅時候，人地決定要唔要你一定要會睇你過往工作紀錄，打電話去問你前上司、前前上司問你工作表現點樣。如果你舉手走，基本上代表你識Say No, 有反抗意識，同其他Candidates比起上來你個File比較“Interesting”，好位基本上都無你份，更加唔好講好快升。

另外講清假，我唔係講清假，我講放長假，兩個月以上果種，新制政府工真係好難有。

當然，如果你拎舊制比較，咁無野啦。
舊制屈機。

我長假講緊兩個月以上。

我工作關係識好多紀律部隊
人地有錢，有身形，有時間，食女都多過私人工

真？分分鐘食埋私人打工仔d女喎！

打工仔竟然係人中之龍?
一出世幾層樓係手哥批係乜?

做私人工有幾多個可以住豪宅 玩跑車

其實發到達即係點先

神
老實講，私人工之中要好過公務員嘅都一定有
但通常葡萄得公務員嘅都係d冇料嘅人，覺得大家一樣咁冇料點解公務員可以正咁多

垃圾樓主去左邊

有都唔會喺呢個post出現

剩係攞最叻最top果批私人工同政府工去比較 跟本無得好比
私人工 100個人 可能有1個發達 住豪宅玩跑車架

唉, fg想做
唯有等佢再招聘再apply

原來「人中之龍」係形容一個人搵到一份福利相對比較好嘅工。

對唔住，細佬真係太孤陋寡聞。

其實樓主都係打飛機姐
公墓園果隻老屎忽文化
成堆藍絲
無得成班番工開開心心做fd

打工已經輸左

自問係私人市場揾唔到50k或以上一個月嘅人，就去考政府工。

幫港共政府打工為咗錢出賣人格

公務員好兩極
垃圾既有一大堆
認真做野又有一大堆

不過點計都好福利過私人工架喇
請人閑閑地就3/4萬頂薪
好撚離地

拉

佢地用aco嘅工作量去睇
但又唔用返aco嘅人工去講

邊間私人工可以比人放兩個月以上長假？
兩日都已經比人剷緊啦
定你係以私人工轉工期間可以兩個月唔返工，黎同公務員唔轉工做同一份工拎假咁比？
係嘅就仲on9

記得有次去康民署海灘上風帆班，4點9沖完涼係更衣室出番黎，發覺成個海灘連 office d人唔見晒，嚇到以為有恐襲d人走晒去避難

講緊你最尾果個，姐係公務員放棄成本非常高。係呀，我on9架，做人一定要日日返工返到65歲架咩？呢個Post我發現到好多人奴性重到痴線。

呢D係真放假, SL 同904 私人工的確比唔到

好撚認同
唔單止無大志 連做人都好撚悶
明明賺唔少錢 空閒時間又比人多
但大部分都係無乜興趣 又唔會去學野

你就好

真係一個人做返一個人嘅工作量

你𠵱個point真喺一撚流
班刷鞋工作狂以為自己搏哂命做 老細會賞識
香港私人工 老細陰濕 同事更陰濕

做得耐政府工咪好似你咁囉
柒撚蒙蒙

十七萬 over 七百萬
真．人中之龍

垃撚圾 唔講以為你係AO
做左九年先係ACO
廢人一個 跳到盡先得PT15
重要羨慕D狗

好心你就低調D啦

自己做生意咪發達囉 打私家工唔通又發到達咩

先唔講舊制，而家連制既人做夠10年可以儲到3年年假，即係最多有66日假。
咁算唔算無2個月以上既假

唔算，因為老闆唔會批，會瘋狂關心你，除非白事死左老公啦

係連登起錶係Officer級先有資格出Post
不過講真 ACO你Max都贏左依家一半大學生十年後薪酬
人地上到max都30k 大學生30-40歲私人工輕鬆繼續15-20k
依樣又真係唔好屌

跟住人地一定話
你有66日假 唔代表你上司一定批你連放2個月

生活穩定
但要做政府隻狗 不了

入黎就係屌佢
個句人中之龍
咁既程度最多係比上不足比下有餘

我知私人工比例係少

但一個有無限既可能

一個政府工就有頂

如果個個都諗住做政府，咁個社會點樣進步

人生就係享受由無到有既過程
私人工/創業未必個個發達，但起碼有個動力去做追求

唔知你明唔明我講乜

番工追人工最傻仔
番工應該求舒服
40,50歲果班ACO番去當晨運
做D野又唔辛苦,又可以保到你退休
退休又有一舊錢洗

的確好屈

你發撚左未呀

你做乜撚野全部公務員都係狗？

未撚發喎

樓主為「藍屍」
會員 #240250 - 品酒仔 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (17)：
1 .lih.kg/ePMDKT分化醫護
2 .lih.kg/ePBOKT放負
3 .lih.kg/ePtjeT放負
4 .lih.kg/eNELzT放負, 藍屍言論
5 .lih.kg/eNgkBT放負
6 .lih.kg/eBHexT放負和你lunch
7 .lih.kg/eBchMT放負
8 .lih.kg/eAMhiT放負, 分化
9 .lih.kg/eADhaT分化

玩膠

玩膠
玩膠
玩膠

分化黎做乜，公務員做好自己本分就夠啦。
唔好羨慕公務員，私人公司有花紅有花紅嗰陣公務員都冇啦。

人人都有買六合彩而發達既機會

我地公僕又嬴

大家目標理念唔同
你要講中六合彩咁無得好講

我想帶出係個人生態度

樓主牛B

喺歐美你咁諗係冇錯 個地租合理咁多

但而到係香港

原來係社會垃圾ca仔

同埋六合彩頂盡咪1億

以前大把白手興家變晒富豪

如果以前班人個個都做政府工

香港都無80-90年佬咁既經濟起飛

你實會話以前機會多，賺盡時代帶黎既紅利

但我想講個時會都進步緊
而家創業發達係少 但未去到六合彩果個機率

人中之龍就吹大左
叫唔使餓死好啲閒錢 係香港已經好好

寫唔到

幾多中層一個頂幾個你又唔知啫

好好笑,我夠可以話,如果以前班人個個都做私人工,無人做政府,咁成個社會咪亂曬,香港都無80-90年佬咁既經濟起飛

人生就係享受由無到有既過程,做私人工就係由無到有,咁做公務員係咩?由有到無呀?

發達靠份糧？

你話俾層私樓你做宿舍先叫人中之龍啦
俾層公屋你同d癲佬住埋一齊，你以此為目標 人中之蟲就有人份

點解永遠比較 公務員攞aco 私人工就攞上到位嘅精英 黎比較
係個個人都覺得自己係嗰少數嘅精英 定 lihkg個個都係精英

你都癡線 發撚過豬頭啊 穩定收入勁客易低息借貸投資 極大槓桿

喺到開呢d po 真係搏俾連登仔圍插
你做aco又笑你廢唔上進
其他政府工就林鄭走狗
做專業行業(教師,會計,醫護...)又俾連登仔屌邊忽專業唔值咁高人工
做老細又俾人屌黑心老闆
有物業收租過人世就俾人話靠父幹正垃圾
攞綜緩住公屋就俾人屌社會寄生蟲
實情就係成班未做過野嘅學生哥喺到9噏
個個ff自己fg月入30k
政府一出po請人就即刻狗衝

做公務員好似渾渾噩噩就一世咁，人生設定得一種模式：結婚生仔養仔養老。完

繼續吹大我哋呢d公務員囉我又唔拘

香港失敗代價太大

外國成個社會都係私人市場領導

五毛算唔算係搵到連登仔弱點？
次次開公務員分化post都咁成功
明明已經第一頁有人搵到五毛證據都大把人繼續推

你想轟轟烈烈地中年失業 定係悶悶地安享晚年
有得養老仲唔係最好結局，香港人究竟想點

同事又唔會出黎玩個個收工各自歸家
悶到
大部分女同事質素仲要中下

ＰＵＳＨ

熱門又幾個公務員工/私人公司工

我係公墓猿，覺得唔洗吹捧公墓猿嘅，
人生精唔精彩睇自己點揀。

不過有時見到人地話做公墓猿好悶就覺得黑人問號。 我覺得返工唔洗太精彩，放工先係人生。

另外又話做公墓猿唔會發達，
其實要靠打工嘅都唔會發達。

又係pr公司

唔見得唔做政府工就會發到達，事實係發到達嘅人有幾多？

你有政府工offer咩？

老老實實我做政府都覺得啲人好撚悶
大部分人都無乜個人興趣

咁又唔好咁講, 大陸仔二世祖先係人中之龍, 點解? 因為你返工你都係政府佔用你時間, 仲有車費, 你起碼十二個鐘都係用係工作度不論HEA定忙, 時間都唔係你, 大陸仔有家底24/7時間都係自己鐘意做乜就做乜

最緊要係收工多時間去玩，做自己野，唔駛OT
人工又同出面私人19樣，呢排又唔會俾人逼npl

社會蛀米大蟲

算吧啦維穩仔

識人有EO唔做去做Big4，話做政府唔發達
點知捱到仆街，成個樣都老埋，最後死死地氣考返Account Officer

唔使對市民既位真係好好做

咁撚有骨氣

多謝哂，做公務員又可以發達真係無幾可

其實家陣D五毛知唔知有起底呢個功能?

同意。真正嘅人中之龍駛同人打工？

仲有英國護照送

佢開post 係想引人屌公務員

正苦工狗也不屌!!!

覺得考公務員已經係最簡單，容易擺脫基層，起碼到你中年已經係中產

社會垃圾，話私人市場pk 果啲，憑你公墓員quali 同能力係全世界邊啲私人市場可以拎返呢個人工？

其實有唔少的，但私樓做宿舍又唔見得幾高級
公屋係贏家是常識，完全脫離左樓市嘅瘋狂

呢度唔係Fg 50k, 1年經驗轉工加4成咩？
AO 都輸俾佢啦

得罪講句 男人有手有腳去做aco

可想而知 有幾廢

利申 工程果面，同條女都係公務員

咁你呢？
講咁多又係拎咩白手興家變富豪例子
事實就三百萬打工仔入面唔知有冇一百個可以

你咪追，大把學生燈到今日都真係信Fg 30k 50k 㗎
又以為政府係開善堂，淨係請人返嚟坐（有嘅，嗰個叫懲教處）

一行出新手村，發現

其實每個年代都有人睇唔起公務員，你父母嗰代如是，如果唔係當年點會出現公務員無人肯做嘅局面出現，當年私人公司閒閒地出十四、十五個月糧都有
而當年選擇入政府嘅，即係如今嘅舊制公務員，政府都無虧待佢哋，享有退休長俸、醫療等福利，識諗嘅可能拎埋居英權，可以話舊制公務員嘅生捱係先苦後甜
每個人最後到咗中老年，結局都唔一樣，就睇你好唔好彩後生嗰陣有無揀啱人生嘅道路

公務員係俾一啲公開試讀書成績好、平平實實嘅人由基層向上流嘅好機會 （officer位）

你無野反博就講我？
你反博左我上面講緊point先

低級公務員可以入嚟打飛機

我覺得反而有精神時間同埋錢去發展其他事業

樓主人生贏家， 請受小弟一拜

其實私人市場睇吓你做咩工種
Operation嗰啲就算吧啦

根本一個社會全民都想考入政府

呢社會根本就有問題

除左咁你呢 三個字之外
成段都駁緊你喎

我就咁google search 創業都有成功例子

當然你會話背後仲有更多失敗既倒子

我都認同成功係小數
但唔係無

做生意創業就係一仗功成萬骨枯
起碼有個機會發達，但做政府工就無囉

我想講既係個對人生個看法

你想穩陣咪政府
你想挑戰咪私人工/創業

人生應該為追求卓越，而唔係為性價比

利申：濕鳩公務員

岩呀 我fg入20k到
做左4年就pt32 max跳到44
屌打曬當年笑鳩我入n展班中同 屌佢地老母

除咗穩定，睇唔到有咩特別優勢。
人工頭10年基本上一定輸出面，除非你個人本身都幾廢。
福利就見仁見智，醫療福利仲差過出面。

政府office d 人無乜朝氣，翻工好悶。

一諗起呢個po踩公務員班連登仔
年年報公務員唔撚請個乞衣嘴臉
轉頭上來踩政府工就好撚好笑
係呀，話你呀食屎狗
想考公務員但唔撚請你呀
慢慢酸啦

人各有志，無謂比較

有中學同學入左去做aco
日日9成時間都係上網，
做野又淨係訂下office 要用既野，入下data

佢話唯一缺點係部電腦上網好慢

如果樓豬本身學歷/資質有限 份人又懶懶閒
ACO + 一系列公務員附帶福利對佢來講係贏哂喎,
但係樓豬蠢在將紅字意思表露無遺,
就有如自己做妓女, 又會同人地講自己做妓女賺到錢又多福利一樣含意

個人認為做公務員 冇學位主任級/專業職系做唔過

參考上圖 用EO做例子, 正路升到 SEO point 44
試問自己有冇本事出面做野, 突破中位數, 甚至拎到更高薪水同eo point 44 一樣?
都未講埋薪水以外既因素 "私人工既point 44 工作壓力" "9-6準時收工?" "市道差中年失業".....

講到打出面啲牛工會發達咁

但發達果d都係私人工
好少聽打政府工打到發達

郭少明

有冇做公營機構?
MTR, 中電, 港電,煤氣, 馬會個D 朋友係咪都薪高糧盡?

lm

原來引戰分化

出咗roster
返三日
不過我知自己部門其他寫字樓應該一日都唔使返
但一返就急到瀨肯定會爆廠

post錯自膠

就係你依d人
Post都覆錯都呃公帑

其實無point跳既話呢d公營機構都係哂氣
有point跳先可以做又36唔做又36

呢個真
識玩一定咁玩

明明政府先係一個正常老細
係出面老細唔當員工係人

係 得部i3+4gb ram
Mon又十幾年前款式 睇雲啲都睇壞眼

笑死
原來真係好多人冇個人興趣 娛樂 要係工作中揾興趣

返工就悶唔悶冇所謂既
都係睇人工 福利
返工求財架姐
放工先係人生

上面仲有個竟然嫌收工各自各返歸
我屌呀
依啲咪正囉
你試下收工要去陪老細陪客

真係救命

擺脫階層好難個個打工發達就冇窮人啦，香港生活成本咁高，份糧真係月清咁滯。

題外話 見好多交友媒體/tg求愛 post d仔都好刻意標明自己做公務員

係唔錯，不過如果要挑骨頭就係養成樓主依種閪性格，無朋友，人生無起伏，悶蛋一個。

海關關員又人中之龍
ACO又人中之龍
懲教又人中之龍

有13個物業既張建宗算唔算

都冇福利
覺得同出面差唔多

我時間多，成日屌女，邊個悶都未知

唔好睇少份糧，我有親戚兩公婆係中級公務員，退休有幾個單位，幾個車位，幾部車

佢地長俸一個月夾埋幾萬蚊，加埋收租就更加厲害..

咁樣同發達都冇乜分別了

唔係profession grade就收皮啦 曬命
都係工程

公務員每年跳point = 雪球效應
仲有份MPF愈滾愈大
出面私人打工=細價股
隨時比人玩到個價殘哂又唔值錢

點解哩幾份先係人中龍？

其它公務員位唔好?

做咩職級？
年年跳point即喺而家幾錢人工？

說話唔係咁講
對大多數本身能力低既人
跳point 公屋 公積金25% 出面私人市場根本難做到
我唔否認總有讀唔成書既人創業成功搵大錢 但數目有幾多大家心照

我唔明私人工有咩咁低級
行出office除低左張staff card
咪又係一個普通香港人

利申：公務員

一向都係，可造之材做私人工，庸材就做政府工

其實都錯唔哂，我外國大學grad，返到香港做咗第8年嘢，轉過兩次工，依家人工先60萬左右一年，相反政府工是但中五畢業做個ACO都可能多過我

自己覆自己係有料既

識人係非8大3rd hon畢業, 都寧願做政府3級工人先, 至少穩定, 入左去, 之後再轉ACO/其他officer 位.

無錯， 放工先係人生，
返工係為左放工做到我想做嘅野。

Aco ready

屌唔屌到女同時間未必成正比，毒撚都好多時間

應該係同錢多啲關係

升多一級,撈多幾年隨時八萬幾九萬人工
唔係話多,但起碼唔係小

你明唔明佢想講咩？

分化撚
拉

哦

屌佢老母⋯⋯仲要同狗做朋友

識唔識加空格

其實都係既

當讀完書就入政府做ACO做到三十中跳point跳到max，都point15，成三皮一個月

如果你係中五學歷，已經係人生贏家，好彩既上埋CO，做到pt21

當然唔好同officer grade去比，人地最廢都pt9起跳，升一級已經係pt2x起跳

屌你老母，又話前綫公務員好多都係手足嚟嘅

庸材唔一定讀書差，不過心態決定高度

明了...睇漏個笑樣

公墓猿，與民為敵，為五斗米折腰，哈巴狗，唯命是從，無人性，自私自利。

目標太短淺
溫室小花
做mnc big 4 一樣有呢d 福行甚至可以技術移民

個腦由入正苦做果一刻己經冇轉過

公墓猿返工做嘅，大部分係無意義嘅事，浪費公帑，浪費生命，應付變態的人。好多公墓猿有心理問題。777係版。

好景時名店sales一個月都十皮
屌打公務員啦

公墓猿有一種自卑感：
佢地叫自己寫字樓做 "公司"。

其實⋯⋯我覺得大部份既工都冇意義。咁係大家份工都冇意義之下，政苦工真係比到生活D員工，就係好大既優點。特別係女人，工作壓力細D，少D OT，多D時間focus係屋企。同埋私人工真係唔多工包升職去到6-10皮，但政府工真係好多都上到，有時我都問自己交咩稅
再利申：不是政府工

整水喉送貨洗碗洗廁所都有意義過政府工，因為真係有生產，有服務人。但係好多政府工，存在只為了互相製做工作，阻住社會進步，甚至與民為敵。

又唔好講到咁盡冇水務署何來整水喉，冇運輸署又何來送貨⋯⋯只不過政府部門人手多，做野hea D
同埋做咩工都有藍，唔做政府都可以與民為敵

因為升職只計seniority不計表現，而且永不解僱，所以香港政府成為廢人樂園。
英國政府也不是這樣死板。英國人把香港公墓猿養成廢人，就是最大的陰謀，支那接收了而不知中計了。

點解60 後70 後 反而少人入

想問如果以前父母舊制無學歷係咪唔會做到EO / CO

你嗰度多老野/女人？
我成日同啲男同事講打機運動屌女

好彩遇到班玩得嘅同事又唔係咁講呀，幾條麻甩仔約埋放工叫雞

公務員事實係香港黎講鐵飯腕，
低技術，低要求，聽聽話話機械式工作唔犯錯就一世。世上總有人生活求安穩到老。
我自己做私人工，我冇羨慕過咩公務員，因為我返工好怕悶。但相反我又唔怕係香港俾人炒，因為有自己做緊既野可以做技術移民。所以我係慶幸自己冇係政府體系下工作。

難移民 仲要做左9年 一世係香港 吸廢氣 食垃圾/貴又唔新鮮嘅外國下欄嘢 香港公共醫療就算private case都好垃圾 香港房津租到外國衣帽間嘅 贏時間？你哂左九年啦 乖乖地 做隻港豬 日後有CA唔好喊 咁又一世 外國人工普遍低 不過方便炒美股好過打十份政府工 一世做井底之蛙無錯 太多人移到民整到外國好污糟 香港需要你

樓主有冇試過罷工？
驚唔驚清算

私人公司呢句說話都啱用

其實香港公務員並唔係特別好做
根本只係香港私人工大部分都太西，先會有公務員好做嘅錯覺
香港人老細天性就係孤寒度縮，要怪就怪香港人呢個民族嘅天性

所謂經濟周期係人類歷史上出現過幾多次
死既人有幾多 比例上好少
啲公務員成日用經濟唔好黎打飛機 真係好笑

呢個真
香港得100萬個打工仔（四份一打工仔）係搵緊$30000以上

係呀 千奇唔好同我呢d冗員爭飯碗
等緊老細退休睇下有冇得升，佢個位十皮
你地咁叻仔，出面一定搵得多多聲

利申我冇佢1半

我果間會，秒

你有無識人做big 4, peak嗰時無夜晚十二點都唔洗走...